台灣或成亞洲第一同婚合法 日網友：這樣就遠離一個中國了

台灣或成亞洲第一同婚合法 日網友：這樣就遠離一個中國了

2017-05-25 10:03

〔即時新聞／綜合報導〕大法官於昨（24）日宣布現行民法違憲，須在2年內完成修法，否則民法將直接適用於同性婚姻，此案除了於國內受到熱烈討論，外媒與鄰國也都在注意，新聞登上日本NHK等各大報，許多日本網友表達恭賀，也有人說：「這樣就遠離一個中國了。」

外媒報導中曾分析，此一裁決可能在影響如韓國、日本等鄰國。而台灣同婚的新聞出現在日本YAHOO後，立即激起了廣大討論。許多人思考日本國內對於同性婚姻的態度：「日本還是很受刻板印象影響，很多東西都會慢一點」、「那日本呢」、「還是無法理解」、「日本很慢啊」、「不否定同性戀，但為什麼一定要結婚呢」、「大家都變成台灣人去結婚吧」、「誰跟誰結婚都可以啊，跟性別沒有關係。」

而許多日本網友紛紛表達恭賀，有人更直接表示：「第一名被搶了嗎」、「這樣就遠離一個中國了」、「果然還是台灣文化水平比較高啊」、「台灣人跟中國人怎麼差這麼多啊......，果然環境跟教育很重要」、「好厲害！恭喜台灣的大家。」

「果然還是台灣文化水平比較高啊」、「台灣人跟中國人怎麼差這麼多啊......，果然環境跟教育很重要」

oh really

台仔Cut啲有利留幫自己打飛機

台狗咁都可以打飛機一餐
真係乜都要爭世界第一
繼續22k

佢地嘅民族性係咁
乜都要爭世界排名
乜都要行到最前去證明自己
又好難怪佢地嘅

台灣放棄中國華夏文化及儒家思想

其實呢啲留言真係睇得出台灣人係幾咁低等
成日都留意住自己前宗主國(日本)點睇自己
俾日本人讚幾句就好撚high咁
永遠都活喺日本人陰影下
台狗個狗字 真係形容得冇錯

同香港人永遠想英國打救一樣

係 香港人都一樣 但唔會好似台灣人咁擺晒副狗樣上檯

日本人講台灣要同中國比較
果然還是台灣文化水平比較高啊
果然 真係唔知讚揚是侮辱

台仔亂倫都合法化可離中國更遠

香港人講台灣都係同美國做比較啫，日本人講台灣係同中國做比較

香港咪一撚樣
劣根性

亞洲黎講唔講日本唔通講中國咩

呢樣真係遠離中國
中國一定係最慢果個
台灣要發展 d人最好同大陸文化差異大
思想越進步就越唔會同d野人相處到

未必
支那只係利益行頭
如果同性戀對啲貪官有利，可以消費嘅話
共產黨未必最慢
日本會係文化方面鞏固，可能都會幾慢都未頂
《日本國憲法》第24條規定：「婚姻僅以兩性的自願結合為基礎而成立
憲法都寫明要兩性，連JD都冇得搞
而且日本不嬲都係老人政治、老人頑固唔畀同性戀嘅話，後生開明都冇用。而日本人正正係古板

d gay佬去晒台灣就啱啦

Lesbian呢咁？

中國性方其實仲開放過日本香港

開放過香港冇問題
問放過日本你都講得出？
性開放程度唔止得異性走向同性一個方向可以比較囉

有無口德？
支持台灣